【政情】國安法禁「光時」口號 民主派「白紙」抗議 本土派反應兩極

【Now新聞台】港區國安法生效後，過往一年一句經常在遊行出現的口號，是否成為不能說的禁忌？

特區政府周四晚發嚴正聲明，指「光復香港，時代革命」在今時今日，有港獨或顛覆國家政權的含意，呼籲公眾不要以身試法。但之前一日，律政司司長鄭若驊被問到同一口號是否犯法，她強調，不能單看口號，還要整體地看，兩日口徑明顯有別。

政府消息解釋指，因為七一有被捕人士展示了這個口號，因此有需要釐清立場。公民黨郭榮鏗批評是文字獄，民主派未有聯合記者會，以較低調方式表達不滿，繼續杯葛內會。人無到，但在座位展示空白的顏色紙及告示貼，響應社交媒體的派白紙運動，以對抗白色恐怖。

何解以無字天書回應，而不是重引口號直踩紅線？

有民主派私下指，他們不擔心被DQ，但國安法是嚴重罪行，無必要在刀鋒上硬碰法律底線，相信市民亦了解，議會和街頭抗爭是兩條路線，體諒議員「有為有不為」。民主黨和公民黨更私下指，這個口號由梁天琦創立，他們本來就很少引用，現在亦無必要改變。

但在反修例冒起的區議員則有兩極反應。屯門區議員李家偉企硬，在社交網站重申口號，強調無任何標語比這八個字更能代表反修例抗爭，但亦有參加初選的本土派指，口號可以變通，毋須過於執著，日後會在公開場合避免。也有民主派認為，由網民自發二次創作，或用八個空格暗示口號，以退為進，不失為好方法，諷刺國安法令香港大陸化。

如果政府話白紙令人聯想到港獨，咁係咪以後唔使賣A4紙喇？

香港議會依家唯一作用就係做畫面比國際睇佢係幾冇作用

本土派有分歧好正常
希望要用就唔好改
唔想用就自己創作一個